{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_038729",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "장기동"
    },
    "text": "長期棟장기동\\n\n大邱達西区\\n\n面積は3.11平方キロメートルで、人口は1万9703人（08平方キロメートル）です。達区伐大路を境に、北側の龍山洞は龍山宅地開発地区、南側の長岐洞は長岐宅地開発地区となっています。約400年前、ク氏とチャン氏がこの地に村を開拓し、当時は球場跡と呼ばれていましたが、その後、チャン氏が村を率いるようになり、将棋洞という名前になりました。1988年には大邱直轄市西区の一部と南区の一部に達西区が新設され、西区管轄区域の中で長洞、長基洞、龍山洞が達西区に編入されましたが、1995年には大邱直轄市が大邱広域市に名称が変更され、大邱広域市達西区に編入されました。1996年には、城西1洞が長岐洞となり、将棋洞も行政洞として構成されました。主要道路としては、中部内陸高速道路支線が南北に、ダルグボル大路が東西に通っています。文化財としては、望亭碑と尚武軒虚公神道碑があります。また、将棋洞541番地にはオーク柳があり、1982年から大邱市の保護樹に指定されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "達西区の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "達西区の面積は3.11平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "達西区の人口は何人ですか？",
            "answer": "達西区の人口は1万9703人です。"
        },
        {
            "question": "達西区の北側の地区名は何ですか？",
            "answer": "達西区の北側の地区は龍山洞と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "達西区の南側の地区名は何ですか？",
            "answer": "達西区の南側の地区は長岐洞と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "達西区の由来は何ですか？",
            "answer": "達西区の由来はク氏とチャン氏がこの地に村を開拓し、当時は球場跡と呼ばれていましたが、その後、チャン氏が村を率いるようになったことで将棋洞という名前になりました。"
        },
        {
            "question": "達西区はいつ新設されましたか？",
            "answer": "達西区は1988年に新設されました。"
        },
        {
            "question": "達西区は何市に編入されましたか？",
            "answer": "達西区は1995年に大邱広域市に編入されました。"
        },
        {
            "question": "達西区にある主要な道路は何ですか？",
            "answer": "達西区にある主要な道路は中部内陸高速道路支線とダルグボル大路です。"
        },
        {
            "question": "達西区にある文化財は何ですか？",
            "answer": "達西区には望亭碑と尚武軒虚公神道碑があります。"
        },
        {
            "question": "達西区には特別な木がありますか？",
            "answer": "はい、達西区の将棋洞541番地にはオーク柳があります。1982年から大邱市の保護樹に指定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 326,
        "QA": 343
    }
}